**AG-3**（[挪威語](../Page/挪威語.md "wikilink")：）是[挪威版本的](../Page/挪威.md "wikilink")[HK
G3](../Page/HK_G3自動步槍.md "wikilink")[自動步槍](../Page/自動步槍.md "wikilink")。

## 歷史

1966年，挪威國防軍開始挑選新式的自動步槍作替換，當時參選包括[AR-10](../Page/AR-10自動步槍.md "wikilink")、[BM-59](../Page/貝瑞塔BM59自動步槍.md "wikilink")、[FN
FAL](../Page/FN_FAL自動步槍.md "wikilink")、[SIG SG
510及](../Page/SIG_SG_510自動步槍.md "wikilink")[HK
G3](../Page/HK_G3自動步槍.md "wikilink")，最終HK
G3成功獲勝，挪威國防軍將其命名為AG-3，其後合共253,497把（包括[機匣](../Page/機匣.md "wikilink")）分五次（1967年2月至1974年11月）送到挪威，組裝後交給挪威國防軍。

AG-3在挪威國防軍共服役超過40年，於2007年4月11日，挪威宣佈除國內警衛（Heimevernet）外，全部軍隊將以[HK416作取代](../Page/HK416突擊步槍.md "wikilink")\[1\]。

## 設計

挪威國防軍的AG-3自動步槍有三種版本，基本型AG-3與G3A3相同，裝有固定[槍托](../Page/槍托.md "wikilink")；而AG-3F1\[2\]與G3A4相同，裝有伸縮槍托。所有AG-3可裝上[HK79
40毫米榴彈發射器](../Page/HK79附加型榴彈發射器.md "wikilink")，AG-3F2更加裝導軌以安裝瞄準鏡。\[3\]

AG-3的護木比HK G3長20毫米，槍機連動座有鋸齒紋以輔助手動閉鎖、裝有金屬制及不同的。

[File:Ag3f1adskilt.png|不完全分解後的AG-3/F1](File:Ag3f1adskilt.png%7C不完全分解後的AG-3/F1)
<File:Norwegian> soldiers w respirators and radio.jpg|挪威國防軍的AG-3
<File:Norwegian>
AG-3.jpg|裝上[紅點鏡和](../Page/紅點鏡.md "wikilink")[前握把的AG](../Page/輔助握把.md "wikilink")-3

## 使用國

  -
  -
  -
## 参考文献

<div class="references-small">

<references />

  - Karl Egil Hanevik：*Norske militærgeværer etter 1867*, ISBN
    82-993143-1-3

</div>

## 参見

  - [GRAM 63](../Page/GRAM_63.md "wikilink")
  - [FM 1957](../Page/FM_1957.md "wikilink")
  - [HK G3](../Page/HK_G3自動步槍.md "wikilink")
  - [Ak 4](../Page/Ak_4自動步槍.md "wikilink")
  - [CETME](../Page/CETME自動步槍.md "wikilink")

## 外部链接

  - —[MG-42.net - AG-3](http://www.mg-42.net/AG3.htm)

[en:Heckler & Koch
G3\#Variants](../Page/en:Heckler_&_Koch_G3#Variants.md "wikilink")

[Category:自动步枪](../Category/自动步枪.md "wikilink")
[Category:戰鬥步槍](../Category/戰鬥步槍.md "wikilink")
[Category:7.62×51毫米槍械](../Category/7.62×51毫米槍械.md "wikilink")
[Category:HK G3衍生槍](../Category/HK_G3衍生槍.md "wikilink")

1.  [heckler-koch.de-Norway selects the
    HK416](http://www.heckler-koch.de/core.php?dat=Y29tcG9uZW50PW5ld3MmYWN0aW9uPXNob3cmeElEPWJ5SXRlbUlEJml0ZW1JRD0xMyZ0eXBlSUQ9Jm1haW5JRD0zJnN1YklEPTE1)
2.  [nato.int-Green
    Vikings(AG3F1)](http://www.nato.int/kfor/chronicle/2001/nr_011007.htm)
3.  [mil.no-AG-3](http://www.mil.no/flo/btv/start/aktuelt/article.jhtml?articleID=139666)